設計撚討論區 (2)

個POST唔知做乜撚野消失左

POST1 :

勿做伸手黨,發問前請追POST
常見問題:

屌你老母

Graphic

Ad design

Top up degree freshgrad見multimedia designer 12k係咪算高

要OT就差唔多/偏低少少少

咁不了 multimedia要做既野實在太多

Product design畢業留名

利申做緊interior draftsman

已離開design界三個月
個人好訓咗

轉左做咩

做緊地產代理客服

密謀轉行中

利伸：幾年exp

本身做左設計幾多年

打算轉咩

家姐做左3-4年interior design 3x k 係咪算高？

未知
咩都send下咁

兩個月
之後比人炒

點解嘅

有沒做埋裝修個D

係咪做返文職個類

衰咩

無 好似係design 商場個d

係啦
如果唔係都唔知有咩好做

唔想帶新人啩

有無人做ui/ux，做左4年應該大概幾多

有冇人做3d motion graphic design

其實大家做portfo既時候
如果件artwork係未出街既 （可能係下年中秋先出街）
咁你地仲會唔會放係portfo去見工？
做左三年agency，做到心很累想轉去做in house過下正常人生活

聽聞做左3-4年差唔多呢個價
不過都係等返D做室內既答你啦

咁我覺得差唔多咋WO
人工應該都係咁上下,除左OT少D
定係你考慮做正苦工?

個作品係你公司定係你個客架?
INHOUSE真係好咩?悶到抽根
利申做緊,諗住轉

想問下做過graphic design但想入fashion design行有冇可能？

如果真係想入就買本書自學
等你到時PROFOLIO都有D野睇
唔係淨GRAPHIC

客啊
無話邊樣好d既，做左三年agency晚晚都ot 無哂自己時間。d job係好玩又儲到portfo但真係做到好攰，無論係個腦定係個人。
如果好d/出名d既agency出手都唔會高得去邊同都實要勁ot，所以先諗住搵d大公司inhouse做下。就算要ot都起碼人工高d，同埋應該就算o極都有個譜

你家姐大學畢業？
3～4年有呢d價算好
我5年都喺得20k
不過好睇公司，大公司多數人工少，但d圖會比較專業
細公司畫圖比較簡單，但要跟工程同開單抽佣

design狗 tg group

如果個PROJECT係個客既, 通常都唔得
如果出去比其他公司睇, 人地要抄好快
到時早過你地間公司出世
你都幾大獲,隨時比人告(之前有師兄試過,不過個PROJECT自己既 )
如果係公司既,你可以問下得唔得
例如PROJECT有D內容收埋左, EVEN唔講得圖
但以我所知多數都唔得~
好少公司會將份仲DEVELOPMENT既PROJECT比人睇

Agency. 轉 inhouse 晚晚6點準時走

點解product畢業會做緊inT draftman?有相關porfoilo咩？人工幾多？
利申：product底，做緊廚櫃設計，想轉入inT行

11k 大公司定點
會唔會讀多個inT course 好d

讀完都喺得12.3k

咁差咩
我見d同學fg都15k up

我就係想搵份可以準時放工
放工可以完全唔洗諗公司野既inhouse，
連放假都要諗住公司d野真係好辛苦，
放完兩日假都好似無放過咁，
個腦長期處係崩緊狀態

人工唔求高合理就得

咁我唯有等佢街先放佢入portfo

睇公司啦，大公司都有嘅
利申：做咗5年，18k 大公司，之前個間25k

差咁遠 咁點解仲要轉

長期喺外地工作啊，女朋友同朋友都無得見

由3年工程撚轉左入則樓做Architectural Assistant
係咪好睇唔開

好耶有interview 希望轉行成功

轉邊行？

點解你要咁做?

做得唔開心
博一博
Btw 發現自己OT 得好開心 係咪痴左線

今日見左份娛樂公司既Graphic，第一句叫我英文自我介紹 準備唔充足first in死左

係

想問下咁多位設計撚，你地ot情況如何？

趕ot期就會OT 1個鍾多d
其餘時間多數準備收工
做in-house 不過就黎quit

可以轉乜

間娛樂公司好出名?

同你一樣IN-HOUSE
除左返工頭一個星期試過OT到830之外
其餘時間多數都係數準時收工

有無咩途徑知道多啲資訊

我都諗住轉行，咩工都搵下先

你地都幾好彩

想知啲咩

想學下飾物設計同鍾意畫畫
想接觸多啲同留意多啲

[/quote]

其實好悶同學既野唔多
你睇我好,我睇你好JE

呢行講都尾都係睇你為設計付出幾多(自學)
想學既,出面有好多書藉/上網亦有唔少資料做參考
你可以去下誠品個到睇下, 佢個到有好多設計書藉~

本身讀fashion轉去graphic有冇機
市面上又冇乜fashion graphic請人

自己鍾意素描同銀器
依家每日都會畫一幅
諗到IDEA就畫出黎
慢慢養成個習慣

Fashion graphic冇前途

除非好熱愛設計，否則香港做依行會好慘。

我果份工唔係Designer title,
不過主要係做平面設計(外加少少文書/admin, 影音/場地總監 etc)
應該收緊~14K(冇乜點留意)
返五天半, 有某d節日可能要返, 計返補假每年大約有20日假左右
有醫保,有醫津

一直都唔係做得特別上心, 間唔中仲做得好唔開心
都差唔多做左3年, 最近想辭職自己學下野然後全職做返multimedia果邊
但睇到呢個post 有少少覺得自己好似身在福中不知福咁

唔洗OT己經要還神

喺jobsdb apply咗n份graphic...
冇回音，係咪要準備好轉行

等過埋年再揾會唔會好啲？

做過某web design studio，公司曾經係HKDA常客

其實做做下發現做web只不過係有得禁既傳單only，做得靚極都只係配角，人地入黎係睇內容唔係睇你d animation有幾正(一般揾食job黎講，campaign site就唔同講法)

做Branding或者digital product先可以深入地決定自己做既所有野，做主角

你諗下你最常上既website根本唔可以用web/graphic design角度去睇，因為佢地係用緊做product既思維去做，好似lihkg/fb/youtube/google/ig....個design你覺得「靚」咩？靚唔靚只係好低層次既野，但做digital 野要諗點樣係ux角度對用家有幫助，先係真正值得追求。我唔係話靚無用，但靚唔靚之外有好多野要考慮，可惜好多人對design仲停留係「抄/靚」既討論，例如聖學子嗰堆。

好多係香港讀graphic嗰d，無design thinking可言，99%只係做visual design，整完d靚靚item擺上behance收工，無sustainability，咁你個人既思維同工作範疇上好難進步落去，三幾年之後都係得一堆表面好靚既野，人地問你點解設計到咁樣只能夠答「因爲靚囉」，that's it

做左幾年book illustration, 已經覺得冇前途
想轉行又轉唔到，次次都比人問你之前啲工作經驗唔相關喎

想轉咩工？

倉文員，法律助理，政府工，乜鳩都試下

呢d真係講經驗 自己出黎接job唔得咩，illustration 好容易呃飯食，chocolate rain咁核突都生存到咁多年

冇人脈 chocolate rain變左政府野緊係好賺啦

DSE雞一問：香港做design定it好？

如果你諗緊入u揀咩科，我會同你講讀你想讀既野，唔好因為成績而入水泡科
讀完u既環境係點無人知，最緊要你知道自己鐘意做d乜，好多人讀完所謂神科打幾年工發現自己想要完全唔同既野，到時就太遲，除非你可以dum低所有野去轉行，不過係困難好多(你做到放棄百萬年薪去追夢嗰啲就唔同講法 )

現時黎講寫app係最好揾, design同programmer都係

但過多十年可能連app都用ai寫

自己本身有冇網上CV?
放個EMAIL比人搵你

thanks

但毒撚岩唔岩做designer?

岩，好多designer都係introverts，我都係
只要你有諗法，唔好人云亦云就得

英國讀緊product design留名

終於有人打嚟interview

但我apply個pose係graphics
不過佢話想叫我做web
自問對web零認識可以點

但好似offer唔差...

In house?
FG盡量揾design studio/agency好d

係呀，好似算係大公司掛
design studio好難搵

fg乜都唔識，又唔知想做咩類型的話，揾branding agency做都唔錯，頭一兩年咩都做下，最緊要間公司d work你鐘意
公司名去HKDC design directory 揾，無話請人都可以照send cold email，有機會有d freelance仔做下，有機會就轉fulltime(我當年係咁)

同埋fg做in house，人地恰你經驗少，marketing話想點改就點改，當你mouse/keyboard咁舞

有無了解過佢公司design team有幾多人，年紀點，工作範圍係乜？ 佢地本身industry你有無興趣？

如果成班都中坑咁大家工作態度又好唔同，揾條team young 既好d

多謝巴打

其實project既野自己做都得
redesign下現有既野，logo, 電影poster, website之類，做到自己滿意放portfo比人睇，都係睇你有無design sense既姐，其實graphic design年資高都唔代表d乜，好多人做左十年八年d野都係一樣，都係最低層落手砌野嗰個，自己又無connection開公司，咁樣無出路架

In house好pay正常呀，你d同學平均幾多？

15~17K

咁高？全部in house呀
呢幾年poly degree讀graphic d fg都未必有呢個價喎

因為本身讀IT
係我自己走左入Design呢條路
依嫁轉左做web先叫行返出啲
要打下曲

但其實發現無論IT定Design都唔想做
依嫁邊做邊去考政府算

咁IT真係好揾過design好多既，中學d同學讀完degree寫app一兩年就25k+

同埋打到code既designer可以叫高好多，我都想識寫

曲底差 冇計
所以建議各位巴打唔好淨做平面
要掂下曲 或者3D
向UI/UX方面走 應該會有前景啲同高人工啲
除非你graphic design真係好勁

btw, 我覺得香港冇幾多腦細同客會真心賞識
大部份都係求快完工咁樣
真心頹

好奇一問，大家覺得做graphics design需唔需要畫功

緊係要

1月尾已經遞左信
in左2份工 聽日in第3份
希望英文會講得流利d

利申: 英文唔係幾好

定D嚟啦
IN咩DESIGNER呀?

個POST好靜
想想問下各位設計撚呢個新年有咩搞?

想問下intern 做多幾間好定每間做耐啲好？
year3先做係咪太遲好輸蝕

沒話做多幾間好D
只要你個間你學到野
佢地亦願意比機會你試
可以做耐少少都唔緊要
但設計INTERN人工好低, 自己要考量做幾耐
YR3做都唔算遲, 我畢左業先做INTERN再搵FULL TIME

冇 老細岩岩話年三十放埋，連抖5日

岩岩先返左依份一個禮拜，有間大公司打黎問我對佢地個post有冇興趣，
聽落好吸引同一線名牌合作，但實忙到仆街

等offer

我拎埋大假一齊放, 放到26
聽日就放假了,諗起都扯扯地

但做都好好睇睇, 放落PORTFOLIO都可以打下J WO

FG?

我都知 但實冇咁多freedom，始終暫時做in-house老細比晒我渣主意，所有野最後都係我同老細話事，去到果間個position好低冇話事權

HD grad
做左年幾FULL TIME
發覺冇咩天分
想轉行有咩選擇

係
好羨慕大家有interview

我in digital 同埋graphic 多
見完等offer

轉左做IN-HOUSE
有咩得著,日日準時放工?

我屋企樓下看更請人, 有興趣?

之前有沒做INTERN個D呀

睇你做graphics嘅邊一個位 插畫當然要好畫功

fg 做左5個月19 ad agency留名

非常準，有時仲早走左3個字 因為老細好放手比我搞所以冇boundaries，交到貨比佢就到，比年三十多日假我之餘，話聽日情人節可以早d收工

你有冇send埋portfolio去

可唔可以講下返工既詳情呀唔該

有啊
其實都收到interview 亦有second in過
但等offer果段時間有點難過

想知咩詳情 ?
最基本咪日日OT囉

咁好
老細仲識幫住你
你就好啦

瘋狂clain飯錢的士錢
如果個老細奶客就會比個客點黎點去
有時個客7點幾先比comment你
之後同你講佢地聽朝要開會 要有update
咁你個晚就唔洗走架喇

呢行真係顧客至上
我仲未清楚自己想做咩 啲人話未諗好既話一開始做agency 先

好冇pay先一個月 大概有幾多

u fg價 12k

12k
呢個係咪標準人工喇

係阿 少數公司會係probation後再加
加都係加1k year end再有bonus囉

沒人了

今日個新女同事返工，但已經結左婚

人妻
正唔正先

想轉工 但依排好似無咩公司請人

Fg in嗰陣老細開價9k
不了

癡撚線咁低 幾耐之前

今個月頭

係咪痴線㗎 賤過泥咁
讀四年書出黎揾9k

個腦細仆街姐，今時今日仲開得出9k

仆街到爆 咁樣壓fg價
但怕係大把呢啲老細

終於俾offer我

HD Inte仔岩岩交左portfolio 比polyu
有冇過來人可以分享下senior year個interview 會問啲咩
英文係咪一定要好好

收到 但依家仲有？

見左4份仲未有offer
聽日見埋第5份

利申 : 見Graphic / Digital多

咁急請人都見唔成 搞咩
你啲野唔岩做graphic?

讀設計讀到master都未搵到工

利申:archi

或者係上兩間公司啲野同出面啲design style好唔同

搵左幾耐

想轉行.... 但無特別技能

好想死

讀master前有無做嘢？

我黎緊cm grad 其實都唔知做乜好
利申去過英國浸到高中考art, 返黎讀過asso product design, cm 幾年乜都學過下識少少但唔認為自己可以用黎工作

有無人指點下我，目標做到 CD,AD

Archi好難
十間有十間打返黎都係interior

條path 可以點行

你自己最鐘意邊個方面？
product定係graphic？
如果係graphic可以試下agency先

我自己都諗左好多年
結論係我唔想fix 死自己做一類型工作 graphics, interested etc.
有冇咩公司有唔同類型project可以做架？

你自己最鐘意邊個方面？ 就算做design 我啲work 都係偏向artistic ，唔認為香港有人會欣賞

product定係graphic？無所謂
如果係graphic可以試下agency先

點分咩公司係agency

如果唔想fix死一個種類我覺得project based既freelance會岩你啲 但問題係做freelance都要有基本經驗同portfo
有間野叫CxLAB做social design 可以睇下 佢地有請project base/part time

至於agency就接job做既公司 一開始做agency係可以接觸到rp行最基本既野 試下呢行既生活 OT之類
睇下自己重想唔想做落去

新人留名

第一份工，準備轉工，室內設計叫做做左半年，份工西到爆，11k，放六同日，紅假，但做夠一年先有大假同醫療，病假都冇直接扣我錢，因為未做夠一年。 想知轉工應該大概開幾多，成間公司得我一個做設計，由平面到廚窗都係我，再到新鋪設計，但真係關於室內設計嘅好少，其他on9野嘅好多，例如換燈等等

11k
使唔使ot 死
Archi唔讀上去真係垃圾科黎
利申archi hd 多你一千幾百

唔洗ot 因為冇野做嘅

我間野好多大project
做到斷氣

想做嘅機會都冇

ot 初體驗
btw thanks

岩岩升左做art Director

做左幾多年

你個名

請問室內設計助理
白紙入唔入到行?
我見ERB有得讀
讀完入行人工大約幾多?

既然fg都係10k-12k
咁開價13k係咪都實比人壓返

咁撚似舊時group project d做法

話時話大家覺得做幾耐應該要轉工?

睇你份工值唔值得做落去
而唔係諗做幾耐就一定要轉工

自己得閒會諗啲design畫下
想向首飾/銀飾設計呢個方向行可以點做
同埋仲有無啲好似page one既多設計書睇
利申無學歷無工作經驗

推番上黎先

其實乜都冇，你真係要讀個課程 冇其他選擇

個POST原來己經係上班台沉撚左

個POST好似沒咩人推咁 唔知開唔開多個新POST好

無所謂呀 可以係到傾到推多啲人?

問題而家呢個POST係上班台消失埋

咁重開啦

之前第一個POST都係唔爆
個時好多伸手黨
今次開左個Q&A
推得果10頁
我係到諗係咪冇討論價值

都唔係既 都有既

因為大家都OT到答唔到問題

Intern幾錢先叫正常價？
如果間公司出手低但學到野你地會唔會照做？

有冇咁痴線

同你講呢行INTERN人工唔多
我之前IN過一間業內相對出名既公司(產品設計)
INTERN人工都係得果百幾定二百頭一日
如果出手低但學到野可以做, 但長唔長做就自己考慮
但份PORTFOLIO係會靚好多

揀大公司定細公司好?
定睇邊間學得多野好?
唔該巴打

入左行差唔多4年，想轉做海關

大公司有大公司好
細公司有細公司好
比如說, 大公司福利,人工較好, 細公司則相反
但學野方面通常細公司會多D
因為人少,你預左你要做既野較多, 通常做埋其他部門D野
如果真係學野為主, 我個人先建讓入細公司之後先入大公司

咩設計呀 巴打

2年前做web,而家做緊interactive design

WEB 同 interactive design 人工OK嗎

人工都係低，做設計唔好望人工高，做得就要做自己鍾意個範，想人工高就不如入政府

唔通除左INTERIOR其他都係比狗屌
但你個面好忙? 點解想做海關

而家個份hea hea地，不過就完全唔係自己鍾意個範，諗住跳返出嚟做App/web/Social Media，一係就轉行，因為我都成25，6歲，驚冇機會再揀 一世做design狗

有冇linkedin?
放D CV再開職場意向為開放
睇下有冇人R你過檔
其實做海關係一樣
只不過份人工高D

我要轉工都容易，但轉行就係要考慮多好多
Option1. 繼續搏一搏，有機會可以大展所長
Option2. 一世政府工，穩定工作

設計呢行流失率好高
你自本身係打算上位定開公司?
諗諗下如果30歲人仲係到幫人畫圖/寫網站過世真係..

趁後生早走早著啦

viu tv個節目話廣告有成四萬一個月，有冇可能啊。interior都冇咁高啦

CD以上咪有

HI 大家

D人都走曬

仲係度